緬軍圖轉走78億資金 遭美凍結

緬軍圖轉走78億資金 遭美凍結

■警察前天在仰光擎槍指向在大廈跟他們對峙的示威者。美聯社

緬甸軍方據報在上月政變後數日，嘗試轉走存放在美國紐約聯邦儲備銀行的10億美元（78億港元），但資金遭美國凍結。

相關新聞：再有示威者遭槍殺 緬甸女子不畏死走上最前

知情人士透露，有人上月4日以「緬甸中央銀行」的名義轉移這筆款項，但由於緬甸去年已被國際「財務行動特別組織」列入灰色名單，指其賬戶有用作清洗販毒黑錢的風險，指令於是自動被停止，等待審查，總統拜登其後以行政命令授權當局無限期封鎖相關交易。拜登上月10日曾提及美國正阻止緬甸軍官不當地取得政府的10億美元資金，相信就是指這項命令。

列與中俄同級 施出口管制

美國政府前日再譴責緬甸軍方針對記者和打壓異見人士，重新列緬甸為與中俄同級。。。。。

當局還禁止緬甸國防部、內政部和軍方的商業集團從事某些類別的貿易，。。。。。。

路透社/法新社

拎黎回血啦

放心背後一定有支那搞事，例如暗中資助或貸款俾軍政府

美帝：fatfat

10億美元對美帝黎講，小數目。

但人地就大數目

只係凍結，唔係没收

SH 翻10年先

小數目？80億可能唔係天文數字，但一定唔會係小數目。

拜登竟然夠膽得罪中國支持緬甸軍

班獨裁軍人
到佢地燒曬經費, 槍械消耗得七七八八
可能平民真係唔止防守

緬甸人要嬴啦

1 billion USD 夠做咩？
買十架戰機？

香港政府太有錢
其實以財力一般既國家
對付呢D 獨裁暴政最好就係經濟封鎖
國內人民唔交稅, 完全搞不合作運動, 再加上外國凍結資產
睇上暴政冇錢之後會點

希望真係做到野啦

大陸岩你, 郁d沒收私有產權

10億鎂好少

真 打唔到幾多次林作

中國第二大經濟體
重要唔洗理啲韭菜意見，啲錢任洗
有佢背後支持根本唔驚

向支共買1百萬件幼幼

支共無限support

求其印下都1.8萬億啦

直到另行通知

刺激經濟法案都1.9萬億啦
10億對美帝嚟講算係乜

香港又唔撚理

香港政府無錢存係美國?

緬軍：習慣咗俾人制裁

個國家越大反噬越大
14億入面有5～6億人反抗都玩爆中共

支那會借錢比你繼續打
到你還唔到就割鳩你地方

點解唔存係瑞士?

10億真係對美帝黎講 跌左都廢事執

咩你咁睇得起班小粉紅

點解唔擺人民銀行

冇武器就冇用
六四先後 各省市曾經幾千萬中國人上過街
倒戈嘅警察公務員解放軍都唔少

北韓就醒

用BITCOIN

要錢問支共拎啦
最好存埋係支國

行政費都係差唔多

對緬甸黎講可能夠買好多ak殺平民

中國應該冇咁錢賺助人哋

認同

敘利亞化

又話唔驚

叫支那俾你囉
香港d公安都係咁買樓既

又可以拎去做經費

冥通銀行

你都on9

凍結然後過比支那

緬甸軍又變condom

一早凍結左啦仲想走
之前話制裁就係唔俾你拎錢

隨時人地就係要拎舊錢同中方找數用，中方而家催淚彈又俾晒人錢又收唔返囉

得咁少就可以組成軍隊?

冇架啦
揀左要蝗共幫 預左出賣所有野

屌 美國有心就空降手槍落民區啦屌

如果侵係總統
凍埋香港果D狗官
FATFAT X FATFAT 添啦
點只10億咁少

對一個人嚟講唔少

但對一個國家/軍閥嚟講係極少

拜登有心就派死神無人機啦

没

所以話你地真係on99，下下睇人地幾多千億先叫多，80億係香港做到成個國安費開支for幾年。成班7下7下永遠拎最extreme既case去比，1億做到d咩你都未撚知啦。

充公啦

未有政變前緬甸政府每年收入幾多？軍費幾多？

政府開支唔係錢？
咁幾多先叫多？1000億做到咩？買Google都未夠錢，又冇用？

人地話對美帝來講唔係小數目
你話唔係，咁梗係問你夠美帝做緊咩架啦
一千億美金咪夠美帝翻新吓啲老舊基建囉
十億夠佢做到啲咩非唔係小數目嘅項目？

人地話小數目，你就話「冇用」
人地講十億，你就講一千億

九唔搭白

維穩費點都要畀

全部洗晒腦
加上5億人點團結?微信開group呀？

睇嚟崑崙銀行又有新客仔

緬甸供應好多登登鍾意嘅嘢俾佢個喎
到底佢話唔話到事㗎

我同李嘉誠加埋都多過佢啦成個軍隊戇鳩鳩咁

連登仔： 美國呢 UN呢 剩係識watching！
轉頭幾十億都涷撚埋你

唔係數目大唔大既問題

係講緊

一個國家既軍隊

都要放錢係美國到

咁係實力既問題

敗登去左邊？

咪玩啦試過一鑊
Work就唔洗好似而家咁

78億係中國共產黨背後支持緬甸軍政府的資金

千萬不要充公呀

人哋軍方話咗唔驚制裁

濕濕碎

咪就係，d窮國，78億好撚多ga la

下？ 你小學畢業未呀

軍政府：預咗被制裁
講呢句嘢前都唔搞掂晒啲資產先

拖死軍政府 但到時緬甸人都唔知死左幾多了

真最新嘅F-35真係接近成億一架

韮菜又要捱餓了

口講唔怕制裁，轉頭嗱嗱臨轉錢走

幾時凍埋大陸班官d錢?

軍咩野政府 根本係強盗集團之嘛

係軍隊想偷國家既錢

一個月WTO美國會費都唔夠交

笑死

咪就係

無錯，佢地之後應該更依賴中國
因為無人會幫
俄佬應該只係不阻止睇戲

國家級嚟講係散紙

係元朗國起到四條半天橋

都唔一定
貧窮國家有一個現象
就係貧富懸殊 多數錢會超集中係極少數人身上
甚至比整個政府有錢
而政府嘅錢數字上可能好多 但當扣除開資
加埋收入來源因政變混亂而減少
呢堆錢可以唔係少

香港堆大白象錢可以救到好多窮閪國家唔洗破產

香港 : 80億比国安

78億小事啦，一隻原神都賺6x億

如果有緬人 係美國法院控告緬軍政府
其實係可以隨時充公呢筆錢

金管局係NY Fed都有户口

成個金管局户口凍結就得
同時sanction港共政府同警隊

其實個女人係曾經被指控 默許人口販賣自己國家既小朋友去美國 同中國

香港儲備4000幾萬億

年年幾千億維穩費點會冇
比緬甸成功左 支那危危乎

80億都未夠架航母燒幾個月

中資銀行轉帳

美帝救市單位係以"T"計，十億八億

咱們怕什麼，咱們幾萬億外匯，算泰國進來還也怕沒地方用

咪行北韓 style

由於緬甸去年已被國際「財務行動特別組織」列入灰色名單，指其賬戶有用作清洗販毒黑錢的風險

舊年都未有政變

昂山

香港人：抄香港人先贏

（但自己輸）

人地真係不合作

香港人太合作

緬甸同大陸接壤的
就算無錢
叫中共幫手鎮壓
中共應該都會幫

貪左有冇15億??

一條天橋＝兩架戰機

其實一粒子彈只係幾毫子

緬甸有5500萬人口......就算用子彈殺哂所有緬甸人, 都唔洗1億

根據hk經驗
派1萬武警就可以成功鎮壓
唔只子彈既，仲有武警薪水要比

80億可能唔係天文數字，但你一定係窮撚

武警本身都出緊糧, 出唔出動都係一樣人工, 無分別
就算佢地唔出動, 日日係到訓教, 都係出緊人工

你打份工都係啦
一出trip就貴架啦

78億香港天橋都起唔到

一個地方愈有錢，人民用返經濟手段去進行不合作運動對抗，對政府嘅打擊就愈大，集體罷工同唔交稅已經係最唔需要流血而成效又夠大嘅方法。人地歐洲法國個啲罷工閒閒地都一個月啦，可惜香港大部分人都on99咁撚鍾意返工返少一日工會死咁所以香港咪收晒皮囉，一日有呢班人係到唔洗旨意贏

香港人難做到好似外國人咁團結
主要係香港人冇自己既民族自我認同 ,
所有抗爭行動最後都會受制於 "我係中國人" 既觀念
藍絲: 我係中國人, 點解要參與你既行動?
港豬: me too

夠出糧比班軍人
無糧出嘅話，你睇下佢哋企喺邊一邊?